納斯達克將收緊上市規則 限制中資企業IPO

中美在貿易、科技及新冠肺炎疫情擴散等問題下，關係愈趨緊張，路透引述消息人士指，納斯達克（Nasdaq）將公布對首次公開發行（IPO）的新限制，要求IPO集資規模達2500萬美元（約1.9億港元）。此舉擬收緊中國企業在其交易所上市規則，尤其是針對缺乏透明度，以及與有權勢的內部人士關係密切的企業。

新規要求企業集資規模2500萬美元，或上市後市值的四分之一，亦要審計公司確保上市企業財務資料，要符合國際會計標準。

報道指，這是納斯達克首次針對IPO規模設定最低限制，且將阻止目前在該交易所上市的幾間中資企業上市交易。從2000年起，該交易所上市的155間中國企業中，有40間，約四分之一集資規模低於2500萬美元。

最新收緊上市標準的舉措亦反映納斯達克對尋求在美掛牌的中國企業擔憂，上個月，2019年初上市的瑞幸咖啡（美：LK）自揭財務數據造假的醜聞。

香港fat fat

要不是香港收留呢班中資乞衣
中資早就完蛋了

等下隻瑞幸

美團

如果香港個關系法收皮
HKEX同A股就一尻樣

香港所謂外資=中資

支持一國一制

中資企業有14億+800萬人做反盾
應該係深圳上市啦

全部回A
中國又贏

上海上啦
深圳唔入流

過曬黎香港上市 之後用曬全港既人既mpf 買埋d垃圾股票 被人cap水

垃圾支股
好多假數

咪係, 而且成日走法律罅
呢樣支那人最在行, 買中資=倒錢落海

我9估好快在美上市之支企要全面符合美國上市及FRS要求, 即取消過去對支企的種種過度豁免, 將會有大量支企被迫從美國退市, 以支企美股資做抵押之margin及發行的債券亦將面臨清倉及強制回購

咁呢D支企只有死返香港上市吊命及發債, 港元及香港金融對支共作為抽水太平門的重要性更顯突出, 當支共所有海外集資回歸集中於香港這春袋時, 再來強行一國一制全面管治作收尾, 美帝先話唔承認香港獨特地位, 到時先係一鑊熟真攬炒

以支共的党性, 所有形式的抗爭都會迎來支共的全力壓制反擊, 加速一國一制全面管治, 借支共之7力去送香港終, 咁先係玩真攬炒之道, 加速主義掂!

支企最仆街係，去美國上市唔守當地會計守則
美國有人要查就會俾支那國阻撓

所以俾支企上市完全係錯誤決定
亦都對美國股民同埋其他投資者造成損失
除非個Accounting Standard統一左
否則應該暫停支企上市囉
就算上左，都要查佢，唔合標準咪De-list囉

係美國上市唔係應該一定要搵核數做?
核數可以唔跟美國準則咩?

更大機會會唔會係 就算跟咗accounting standard
中資公司一向善於掩飾同埋出名假
核數都未必100%check 到

FYI

“Beijing should no longer be allowed to shield U.S.-listed Chinese companies from complying with American laws and regulations for financial transparency and accountability,” Republican Senator Marco Rubio said in a statement.

呢樣都有可能, 你睇Luckin Coffee呢間野就係咁樣
唔係有專人查佢, 應該可以繼續Cap水

不過我反而會理解佢意思係大陸有方法唔俾auditor 睇美國上市的中資公司, 而唔係講緊中資公司唔採用美國accounting standard
據我所知係美國上市核數師一定係用美國standard, 反而聽過就係大陸會有方法阻撓auditor/regulator regulator 拎公司資料睇

咁睇幾年後先見到大結局

其實次次都係muddy water 搞出黎

一巴手掌拍唔響
你估支那治下嘅商業社會會有誠信可言咩?
如果想俾嘅自然會俾
但金融狗始終金融狗, 搵支那錢但又唔識支那嘅民風同埋醜陋面
隨時俾人撚狗咁撚
記住, 支那係一個唔會認錯嘅民族
呢樣野, 你睇呢幾個月嘅一連串事件, 相信你已經體會到

所以呢間野可算係業界良心
雖然都係為錢, 但都要搵得心安理得嘅